曼德拉冇講過教育的崩潰就是一個國家的崩潰

[轉自華爾街狼人]
（天大笑話！！一齊來看看什麼叫「篡改歷史」、「教育崩潰！」）今日林鄭記者會，出現了非常搞笑和諷刺的一幕。

林鄭回應近日DSE歷史考試的試題風波，佢話引用一句出自南非前總統曼德拉的名言：「教育的崩潰就是一個國家的崩潰。The collapse of education is the collapse of the nation」

但狠人剛剛用了一些時間上網搵這句的來源，發現根本不是出自曼德拉....

暫時狠人發現這句最早的出處是出自2017年，當時網上瘋傳了：
「A University professor wrote an expressive message to his students at the doctorate, masters and bachelors levels and placed it at the entrance in a university in South Africa. The collapse of education is the collapse of the nation.」當中說這句話的人只是一位不知名的大學教授......

然後，經過一段時間，中国有網站把這句翻譯了為中文，甚至加上了不同的出處。

在上年，《文匯報》首先把這句放在訪問，並肯定地加上出處：「南非大學的入口處展示了納爾遜·曼德拉的以下聲明」沒有經過Fact Check，中共黨報直接把呢句屈比曼德拉。

到今日，林鄭竟然可以理直氣壯地（讀稿）說這是南非前總統曼德拉說的明言。

很諷刺吧？這就是歷史教育的崩壞。

這就是今日香港的崩壞。

「教育的崩潰就是一個國家的崩潰。」
“The collapse of education is the collapse of the nation”

圖：Now TV 直播

Push

林鄭：我冇講過曼德拉講過

林鄭就係教育失敗嘅例子

孟加拉效應

傳說中嘅曼德拉效應

光復香港，要你幫手！

【丫叉郵包案】眾籌民事訴訟控告警方
眾籌連結：

【612基金】大量手足上庭，基金只剩幾三千萬！

【星火】以新模式運作，接受捐款！

【奶茶同盟】反對中國於泰國湄公河建築堤壩

【BNO平權】聯署只差500人！
聯署連結：

曼德拉效應.ver777！！！

Google話university of south africa 門口寫左呢句quote有無人fc到

即係華盛頓斬櫻桃樹果種作古仔方法。

唔該記者質問林鄭信錯大陸網啦！

morgan freeman lol

有冇英文版先？

整呢張圖的人好鬼才

我都係就咁google呢句quote 就有一兩篇文咁講
完全無可靠既source

笑左
飛越時代嘅林肯講得好啱

就算曼德拉有講過 作為極權領導人你引用個坐咗廿幾年政治監嘅反極權人物嘅「說話」嚟支持自己嘅政治打壓 究竟要幾無知同無賴先做得出

圖裡面都唔係曼德拉
係Morgan Freeman

笑死

我估林鄭每日講嘅野都中聯辦寫。

有的話，應該有相
google唔到

Morgan Freeman

連登仔唔好得去邊，成日唔fat check

呢間大學等於香港嘅OU專做遙距教學 喺非洲都非常出名 我就唔信人地會將呢啲流言鑿喺校門度喇

我又真係唔係成日磅重

力架講嘢使撚聽咩。

林肯係先知

推出國際啦屌依個真係正宗柒頭皮

香港教育

education is not most powerful weapon you can use to change the world

好柒

中聯辧啲柒頭, 係咁陰鳩我哋特首

pishhhhh

先知

無講過都算
我明個臭閪嘅mindset係大家都係支那人
但香港抗爭者唔係咁覺得
而曼德拉係解殖figure
仲鼓吹武力 武力反抗政府
成立民兵組織 去破壞政府建築同基建
佢受審時就話 和平抗爭已經試過唔work所以先行武力路線
佢仲比人當係恐怖份子
係咪好似而家嘅香港人

張相

推呀！

唉 見到香港淪落到咁閪樣...真係好撚心痛...

林鄭推介自己著作 「做特首後完全沒時間閱讀」

屌，唔睇書嘅人就係咁

Megan Freeman

中國洗腦教育咪令國家崩潰囉

睇完食神黎？

根本就係大陸仔改人地野。

Megan Fox呀

依個係曼德拉黎咩?

胡適表示

教育的崩潰咪就係港大讀完書出到黎都好似隻閪婆咁人渣咁垃圾

巴打你好醒呀

第一次上連登？

Fake news fake gov

太自然

A

S

港共：留意到連登討論區經常發佈不實資訊，抹黑林肯

班廢老唔撚fc又無logic又無d幽默感就收皮先啦

教育？
又想用fake news 洗腦

屌你老母臭閪林病
-----魯迅

原來鳩噏

Ching 你真心咗？

W

曼德拉效應！

Education is the most powerful weapon you can use to change the world

林鄭曼德拉效應
pm professor pow pow 叫佢講2句

not in Hong Kong

佢睇嘅書就係自己寫嘅書，真係好頂癮

考第一連FC都唔識

果然係香港教育制度下的失敗品

曼德拉效應

777中左孟加拉效應

林奠重新定義 曼德拉效應既真正意思

曼德拉效應？

帶頭散播假消息由上年開始做慣左手勢咪停唔到

Still valid in Hong Kong
睇吓變得更自由進步，定變得更專制單一

推

張圖有聲

林鄭就是一個國家的崩潰

笑撚死

證實係同一條水同一個文宣

笑左

香港係國家
公然港獨

我地個宇宙係曼加拉效應

曼特拉講過

I am the master of my fate；
I am the captain of my soul.

命運係自己掌握

年年考第一

佢個第一究竟點得返黎

原來有中國曼德拉

老屈死人講過

佢個團隊仲正，收錢令柒婆出醜
醜已出，錢已袋

其實考第一都係urban myth黎
佢second hon架咋

個書名

但我信左呢張圖

引用人地句嘢嚟屌鳩自己

holy black Jesus

笑咗 柒婆就係柒婆

諗番之前果個改MEME 既POST
NO MATTER MINI-BUS OR SCHOOL BUS
CAN GO TO SCHOOL, IS A GOOD BUS

港共首長 林奠月娥：「教育的崩潰就是一個國家的崩潰。」

「歷史」往往俾當權者篡改

有無人可以整張曼德拉+不要相信林鄭

楊潤雄自己仔女讀國際學校留學澳洲，
但自己就荼毒香港百姓兒女，殘害香港教育。

唔係咁搞笑下話

因為教育已經崩潰左所以先有林鄭出黎講狗屎垃圾

根據google第一個search正正就係講緊low eduction既特首

“Destroying any nation does not require the use of atomic bombs or the use of long range missiles. It only requires lowering the quality of education and allowing cheating in the examinations by the students.”

Patients die at the hands of such doctors

Buildings collapse at the hands of such engineers

Money is lost at the hands of such economist & accountants

Humanity dies at the hands of such religious scholars

Hong Kong dies at the hands of such Chief Executive

唔係係文匯第一個咁講咩

全部都係假

Diu! 正！文宣e張！

真係教育既崩潰 講野冇經考證

歷史既說話被扭曲

林鄭說就係教育既崩潰最佳例子

唔撚係講笑 呢單野係證據黎

消息睇多d

柒婆中左曼德拉效應, 佢離地到跳左去另一個時空

up

文匯報鳩up完777用黎做source

林鄭真係高級黑黎

真

淋病：我冇話我講嗰個曼德拉係同一個曼德拉

所以佢其實講緊反話

要令香港變成終國唔需要真原子彈(真中央管治)
從教育開始再到23條等等就可以了

Btw佢唔係叫狠人咩

林奠哭𠹌咗，拎唔到一百分了，嗚嗚

正解
或者
你長期係曼德拉身邊, 你有知佢無講過?

港共同黑警專放Fake news

孟加拉效應柒婆新演繹

唔係曼德拉效應咩

林鄭講過

曼德拉講過支持violence 抗爭添

證明林鄭平時都係睇大陸網
五毛page

佢無信錯只不過中央叫佢咁講。塊壘都唔識諗野

淋奠效應，講乜都係假

林奠陰間聽過

content farm....

連登仔連佢私底下有無講過都知

Morgan fox呀

「要消滅一個民族，首先瓦解佢嘅文化」－希特拉冇講過

一定係私底下同林鄭講

馬尼拉效應

特首的崩潰就是一個特區的崩潰

By Carrie Lam 19.5.2020

今次又係咩失誤?

毛澤東：I go to school by bus

其實係安南

佢教育失敗而令香港崩潰

點解係morgan freeman

呢個MORGAN FREEMAN 嚟嘅

所以話一個人要讀多d書 睇多d書 唔好剩係睇埋d煮野食的書 仲要睇完就算

林奠係一件失敗產品

吳孟達效應

Mega man 呀！

曼德拉都好似係南非共產黨人

華盛頓冇斬過櫻桃樹咩

問題係 教育都冇因為嗰題嘢崩潰 你搞鳩佢就崩潰啦

不如整張nmsl

所謂的火影就是要強忍傷痛走在大家面前的人，為了大家把死胡同開闢成坦蕩通途的人。想成為火影，根本就沒有近路可抄，而對於成為了火影的人而言，也根本就沒有後路可退。 ———鳴人

On 9

寫稿條友係咪可以執定包袱

push

係咪睇ig 啲meme圖當真

文匯先係心戰室

佢真人示範咩叫教育的崩潰

未即係文匯俾份稿林奠讀

你啱

無聽過先知阿伯拉旱？

google map 睇已經冇左幅banner

「香港加油麻雀」係咪人血饅頭？

自膠
*the

佢好意思提曼德拉
先唔講句野岩定錯
曼德拉既形象就係抗爭者
佢讀撚過歷史未架

林奠：我唔係話佢公開咁講過，別有用心嘅媒體又再次扭曲我原意來抹黑，其實佢係尋晚報夢同我咁講的。

仲話年年考第一

完美示範如何教育崩壞

樓主人貼 link 會好啲
話晒人地心血

係引錯定係乜
到而家都無新聞講過
定係得你地圍爐覺得錯

不要相信林鄭

孟加拉

其實林奠間接承認左香港係國家。
香港獨立，唯一出路

"引用"一個勇武民權鬥士言論，擺明鼓勵手足。

記者下次可以quote林肯問下林鄭

我一聽佢引用「曼德拉名言」都咁諗

此曼不同彼曼

呢個點會係曼德拉

孟德拉口腔藏有可作非法用途武器

會唔會摩根費曼講過, 然後777撈亂左?

你覺得中共港共有底線架??????

呢張就算, Morgan Freeman 扮過曼德拉. 當係劇照

a wise man once said......
Who’s the wise man?
I am

可能林鄭係想講中國有個人叫做孟得拉?

真孟德拉：Sometimes, it falls upon a generation to be great

其實孟德拉後生果陣寫嘅孟德新書有寫過呢句

柒婆穿崩了

羅拔仔啊羅拔仔？

真 年年考第一都咁撚戇鳩

我只係知柒柒柒講過

光復香港、時代革命

狄波拉效應

連八達通都唔識用，7仔最初冇卷裝廁紙賣都唔知

馬拉糕效應

係咪用左百度搵啊

人板

華爾街狼人定華爾街狠人

中共mode： 我話係就係

胡適同曼德拉真係棺材入面彈返出嚟

Morgan Freeman 表示 我冇講過冇講過「教育的崩潰就是一個國家的崩潰。」

狠人

聽人講
讀書好叻但又唔係最top個班
特別鐘意睇人唔起，
只要有人有野比唔上佢哋 就會狗眼看人低
甚至會講到出口話我睇你唔起，
原因係因為佢哋自尊心好強，
但係又比唔上最top嗰渣，
所以就要靠踩低人哋保持自己嘅自尊心，
所謂既 有學識冇修養
其實係 自卑 既表現，
所以如果你遇到呢啲人
你直接同佢講你唔好咁自卑啦，
我冇睇你唔起啊，
所以你都唔使睇我唔起㗎冇用㗎 咁就得
好似有啲道理 不過唔知係咪真

而家係學者崩潰

人地會計師來

香港係破壞教育自97母語教學後

南非有冇手足，搭程車過去望望

屈黑衣人陰佢

現今教育咪就係識fact check，實事求事，所以先反共

曼加拉講嘅

響非洲，每過60秒，就係一分鐘

黑警猛咁拉效應

證明林鄭真一個演員黎

支共寫乜就講乜唔洗check

屌，斬櫻桃樹果個係伽利略

I didn’t say it

UNISA 好流

Mega Box 啊

777覺得自己係抗爭者

教育失敗嘅例子

柒撚到癲

政府依家成日引文匯大公依D 垃圾報紙，擺明請左勁多文匯大公寫手入政府

無錯呀，假資料，假新聞，不嬲都係中國既優良傳統。
身為一個特首，身先士卒帶領香港與祖國接軌係理所當然

孔子同耶蘇都講過初戀無限美

教稿果個係中國人confirmed

寫稿果個仆街喇
但林鄭自己寫就會原諒自己

無講過呀屌你

柒頭皮

笑咗 幅圖仲要係Morgan Freeman

佢係咪成日收廢老圖信哂果d

佢自己真係活生生例子

中聯辦寫嘅

「我本身係讀社會學出身，我點會唔知道香港的深層次矛盾係咩？ 」

有無咁柒?

柒開有條路

某知名人士講過 : 只要開始相信柒婆，就是崩壞的開始。

Collapsing any Nation does not require use of Atomic bombs or the use of Long range missiles. But it requires lowering the quality of Education and allowing cheating in the exams by the students 真果句

份稿中聯辦寫架

諗起睇過劉偉聰專訪
話佢後生個陣幫過自由黨寫稿
話佢地好乖 一隻字都唔改照讀

屌，明顯係西環出稿叫佢照讀

佢地係想崩壞香港喎

仲有人信政府咩
支那話南非係自古以來領土tim

令到更有想法識玩遊戲嘅一個極端生活更加穩定反抗成本更加大
令到不務正業唔上進嘅另一個極端更加衷心去做極權嘅走狗

咁華盛頓斬果棵係咩樹？ 蘋果樹？

段稿可能文滙報出

曼德拉：我冇講過

芒果樹呀！柒頭

又講大話

聖誕樹，之後世人為左記念佢係每個十一月嘅最後一個星期四都會食一粒櫻桃，是為感恩節

林鄭咪baidu 搜尋

細b

件垃圾直頭soci之恥

英文版好似淨係講professor, 如果真係曼德拉講嘅話應該會直接講名？

利申：我都係估

根本呢啲名人佳句十有八九都係後人老做，連登仔好鍾意quote嘅林語堂"沒有比這更弱智的生物"都係老作

面盲？

以訛傳娥

亂講嗰陣邊有internet！

點解冇直必腸咁答

咁都可以錯 你真係柒撚過柒婆

應該係俾個寫手，fake左。證明佢啲寫手挽晒啲新移民大陸人

兩箱Thanks !

"...buildings collapse in the hands of such engineers..."

林鄭係咪講緊啲建築物會冧嘅國家嘅教育崩潰(&國家崩潰)

中國代表有胡適

國家崩壞令到教育崩壞

月娥傳訛

但其實教育早就崩潰左啦。 連批判性思考都唔俾有既時候仲唔崩潰？

喂... 圖中係 Morgan Freeman... 唔係 Nelson Mandela

唔好7出國際呀

我讀社會學

懶醒

林鄭似乎已經陷入精神錯亂， 胡言亂語兼亂用引言

蝴蝶效應

呢個擺明馬丁路德金嚟wo

題外話，成日屈啲冇第一手文獻證明嘅句子落死人把口講出嚟，其實好戇J

拿破崙：中國是一頭睡獅
戈培爾：謊言重複一千次便是真理
希魔：要消滅一個民族。。。文化。。。語言。。。從他們學校著手處理

中國共產黨夠都話自己比世上其他國家更有言論自由㖭啦

擺自己三幅相

疑似出處

...
"Collapsing any nation does not require the use of atomic bombs or the use of long range missiles. It only requires lowering the quality of education and allowing cheating in the examinations by the students."
...

林奠完全掉轉個意思黎講

老屈 Mandela

抽句結論黎support 自己
好似啲人同人講「以德報怨」咁

Morgan Freeman 效應

Black Thursday ！ 我記得喇
唔該晒咁多位清提醒

好波 推

唔係 Ruby Tuesday 咩

傻的，佢先係左膠的好學生

香港教育制度之下攞第一係咁上下水平

又唔肯讀歷史，又批評人地歷史

真係無腦 奶共嘅人真可悲

Tui

都話柒婆係另一個時空㗎啦

林鄭：我想俾習近平屌屎忽

香港d官真係好做
求撚其其屈鳩人
是撚旦旦道個歉
出糧就真金白銀

林鄭月娥公然竄改歷史，被踢爆。